研究人員說，在沿河生長的植物群中，有超過30%，即112種植物，包括蘭花和豆科植物，通常生長在沿海的瀉湖或海岸線上。 這些熱愛海洋的紅樹林是如何遠離海岸的呢? Trishla Ostwal, 2021年10月22日，科學新聞 
 熒光燈輸出功率高，但不會產生太多熱量，所以它們對蘭花等非常挑剔的植物也很好。 最好的種植燈可以讓我們的植物朋友快樂和健康|Sarah Horaczek | 2021年10月14日|大眾科學 
 在結構上，辣椒素與香草素(一種特殊蘭花莢中的分子，是香草奶油般的標誌性味道的來源)有關，它是一個騙子。 是什麼讓人想吃卡羅萊納死神辣椒? 本文作者試圖找出答案。 利·科瓦特2021年9月20日|科普 
 首先，香草蘭花一年只開放一天，而且它們必須人工授粉，因為這種特殊的花只有一種天然傳粉者——美利波納蜜蜂，這種蜜蜂原產於中美洲。 關於香草你一直想知道的一切傑米·費爾德瑪| 2021年7月22日|食客 
 最常用於烹飪的香草蘭花是香草平葉蘭，原產於墨西哥，生長在加勒比海、南美洲北部、中美洲和馬達加斯加島。 關於香草你一直想知道的一切傑米·費爾德瑪| 2021年7月22日|食客 
 “我覺得它非常吸引人，”《蘭花賊》(The Orchid Thief)的作者蘇珊·奧爾林(Susan Orlean)說。 喬恩·克拉考爾的《追尋真相》|尼克·薩默斯| 2011年4月22日|每日野獸 
 在塵土飛揚的權力走廊裡，迪斯雷利是一朵異域蘭花，它的魅力使許多乏味的潮溼星期一充滿活力。 Benjamin Disraeli: Dead Cool |Simon Doonan | 2009年9月30日|DAILY BEAST 
 在房間的中央，一張圓形的玻璃桌子上擺放著一朵白色的蘭花。 約瑟夫·康拉德對勞倫·康拉德|每日野獸| 2009年6月26日|每日野獸 
 她被撫養成一名初出閨秀的少女，一株來自加拿大溫哥華的美麗、嬌嫩的蘭花。 克里斯·馬修斯在巴克利魔形隊| 2009年5月3日|DAILY BEAST 
 在我廚房的窗臺上(是的，我有一個帶窗戶的廚房，這是我的第一個)種著四株蘭花。 《袋裝女》雜誌，Alexandra Penney， |， 2008年12月22日，|，每日野獸 
 男孩們點燃羅馬蠟燭，向雲層中發射紅色、蘭花和黃銅火焰。 大Potlatch暴動|艾倫金朗 
 鳶尾之於花園，猶如蘭花之於溫室。 業餘園藝手|Eben E. Rexford 
 蘭花科肯定是蔬菜王國中最奇特的，因為它幾乎是除草科以外最廣泛的。 莎士比亞的植物知識和園藝技藝勝過亨利·尼克爾森·埃拉科姆 
 這不是一種海草，而是一種地衣——很可能就是現代藝術中蘭花紫色的原料。 刺繡藝術|瑪麗安·阿爾福德 
 一種美麗的粉色和白色的地面蘭花(Calanthe)非常豐富。 在南海野蠻人和婆羅洲和菲律賓的流浪。 威爾弗裡德沃克